---
extends: _layouts.answer
section: content
title: 为什么选2月14日为情人节？
date: 2025-02-12
description: 2 月 14 日的情人节取代了异教节日牧神节，后来与圣瓦伦丁联系在一起。
sources:
- href: https://muslimskeptic.com/2022/02/14/the-dark-origins-of-valentines-day-muslims-might-be-unaware-of/
  title: muslimskeptic.com
- href: https://muslimskeptic.com/2022/02/15/its-not-just-christmas-how-christianity-adopts-paganism-for-valentines-day/
  title: muslimskeptic.com
- href: https://islamqa.info/en/answers/73007/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/articles/65/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/145893/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/21694/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/1130/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/70042/
  title: islamqa.info
translator_id: 615298
---

### 情人节的由来是什么？

为了解情人节的起源，我们首先需要了解它的历史。历史学家一致认为，这是两个独立历史事件的混合：一个与基督教牧师（圣瓦伦丁）有关，另一个则是关于异教徒的卢珀卡利亚节。

Lupercalia是一个充满血腥、暴力和性刺激的庆典，包含动物祭祀、随机配对和结合，希望以此驱除邪灵和不孕不育。这种可怕的节日每年在2月15日庆祝，正好是现代情人节的第二天。它最初被称为Februa，意为“净化”或“清除”，这也是二月这个月份名称的由来。

这一切始于一群被称为Luperci的罗马祭司聚集在特定的地方，比如在Lupercal洞穴中。这些Luperci祭司会献祭一只山羊和一只狗，显然是以他们自己的虚假神祇的名义。献祭山羊据说象征着生育能力。然后Luperci祭司会疯狂地在城中奔跑，鞭打他们遇到的所有女性。这同样被视为生育能力的象征。据信这些女性会欢迎这种鞭打，希望能因此变得富有生育力。然而，历史记载表明，这部分仪式并非总是双方自愿的。这个'浪漫的'仪式最后以年轻男女配对告终。换句话说，这是一个纵欲之夜。

这个节日与圣瓦伦丁故事的融合（现今许多人认为这是该节日的主要起源）很可能是天主教会为了使基督教对异教徒更具吸引力而采取的举措。圣瓦伦丁是基督教会两位古代"殉道者"的共同称号。据说他们有两个人，也有说只有一个人。当罗马人接受基督教后，他们继续庆祝他们的爱情节，但他们将其从异教徒的"精神之爱"概念转变为另一个概念，即"爱情殉道者"，由圣瓦伦丁代表，据称他倡导爱与和平，并为此殉道。这个节日也被称为恋人节，圣瓦伦丁被视为恋人的守护圣人。

他们与这个节日相关的一个错误信念是，适婚年龄女子的名字会被写在小纸卷上，放在桌上的碗里。然后，想要结婚的年轻男子会被叫来，每人抽取一张纸条。他会在一年内为抽中名字的女子服务，这样他们就能互相了解。之后他们要么结婚，要么在来年的节日上重复同样的过程。基督教神职人员反对这一传统，认为这会对年轻男女的道德产生腐蚀性影响。

关于这个节日的起源，还有一种说法是，当罗马人皈依基督教后，基督教已经广泛传播，罗马皇帝克劳狄二世在公元三世纪下令士兵不得结婚，因为婚姻会分散他们打仗的注意力。这个法令遭到了圣瓦伦丁的反对，他开始秘密为士兵主持婚礼。当皇帝发现此事后，将他投入监狱并判处死刑。在狱中，他（圣瓦伦丁）爱上了狱卒的女儿，但这是一段秘密恋情，因为根据基督教法律，神父和修士被禁止结婚或恋爱。但他仍然受到基督徒的高度尊敬，因为当皇帝提出如果他放弃基督教并崇拜罗马诸神，就会赦免他，并让他成为皇帝的亲信之一，还会让他成为皇帝的女婿时，他坚定地坚持基督教。瓦伦丁拒绝了这个提议，选择了基督教，因此他于公元270年2月14日，即2月15日卢珀卡利节前夕被处决。因此，这一天以这位圣人的名字命名。

### 穆斯林为什么不过情人节？

有人可能会问：为什么穆斯林不庆祝这个节日？首先，节日是宗教仪式的一部分，安拉在《古兰经》中说道：

{{ $page->verse('..5:48..') }}

安拉还说：

{{ $page->verse('22:67..') }}

由于情人节可以追溯到罗马时代，而不是伊斯兰时代，这意味着它完全属于基督教，而不属于伊斯兰教，穆斯林对此没有任何份额和参与。穆罕默德先知{{ $page->pbuh() }}：

{{ $page->hadith('muslim:892') }}

这意味着每个国家都应该以其节日而闻名。如果基督徒有一个节日，犹太人有一个专属于他们的节日，那么穆斯林就不应该参与其中，就像他不分享他们的宗教或祈祷方向一样。

其次，庆祝情人节意味着模仿或效仿异教罗马人。穆斯林不允许在不属于伊斯兰教的事情上模仿非穆斯林。先知{{ $page->pbuh() }}过：

{{ $page->hadith('abudawud:4031') }}

第三，混淆他们所谓的节日和其真正意图是错误的。这一天所指的爱情是浪漫的爱情，包括情妇和情人、男朋友和女朋友。众所周知，这一天是一个放荡和性爱的日子，没有任何约束或限制。它并不是关于男人和妻子或女人和丈夫之间纯粹的爱情，或者至少他们没有区分夫妻关系中的合法爱情与情妇、情人之间的禁忌爱情。

在伊斯兰教中，丈夫全年都爱妻子，他用礼物、诗句、散文、书信和其他方式来表达对妻子的爱，这些爱贯穿全年——而不仅仅是一年中的某一天。先知{{ $page->pbuh() }}说过：

{{ $page->hadith('muslim:1468') }}

没有任何宗教比伊斯兰教更鼓励信徒彼此关爱。这在任何时候、任何情况下都适用。先知{{ $page->pbuh() }}说过：

{{ $page->hadith('muslim:54') }}

### 谁从情人节受益？

情人节已经成为一个高度商业化的节日，拥有许多传统和习俗。人们互赠写有爱情诗的卡片，举办庆祝派对，并向亲人赠送礼物。其商业影响显著——仅在英国，鲜花销售额就达到了 2200 万英镑。巧克力消费量大幅增加，而玫瑰价格则上涨了十倍，从每枝 1 美元涨至 10 美元。礼品店和贺卡店在专门的情人节商品上展开激烈竞争，一些家庭甚至用红玫瑰装饰房屋以庆祝情人节。情人节的经济规模庞大——根据全球最大的零售贸易协会美国零售联合会 (NRT) 的数据，2020 年，美国人在情人节礼物上的支出为 274 亿美元。最终，制造商和零售商从这种商业化的爱情庆祝活动中获益最多。
